唔好唔記得 送中條例出最多力係民建聯同班公務員

香港政府大力推進修訂《逃犯條例》，以將台灣、中國內地等納入條例適用範圍，事件在引發巨大爭議。今日（5月11日）立法會《逃犯條例》修訂法案委員會開會爆發持續衝突，泛民主派和建制派今早分別召開「法案委員會」，被稱為「鬧雙胞」，立法會會議室衝突不斷，兩派議員中均有人表示身體不適，至中午會議暫停，數名建制派議員到警察總部報警。

對於政府提交的《逃犯條例》修訂草案，香港立法會於2019年4月3日進行草案一讀、二讀，並罕有一周內成立修訂逃犯條例的法案委員會，加速審議進度。法案委員會主持為民主派議員涂謹申，但立法會內務委員會其後在沒有諮詢的情況下，決定替換主持為建制派議員石禮謙，此後兩派議員爆發持續衝突，在這期間民主派議員試圖尋求立法會秘書處秘書長陳維安會面但不果。5月7日陳維安發表聲明，不點名批評相關人士「欺凌」秘書處，強調秘書處一直以來都不偏不倚服務議會。

不過，5月9日，曾任立法會保安的黃小姐在公民黨議員陪同下，召開記者會，指出自己曾被立法會秘書處要求申報自己的政治立場是「藍色」或是「黃色」，她指出自己政治中立後被處處針對，並於去年離職。

自5月10日夜晚，民主派議員留守立法會。5月11日早上8時半，民主黨涂謹申召開會議，而建制派支持的經民聯石禮謙則於早上 9 時開始主持會議，地點同樣是立法會會議室 1。根據立法會安排，今次是法案委員會第三次會議。多名建制派議員進入會議室後，石禮謙在多名建制派護擁下嘗試以咪發言，但隨即被泛民議員包圍，「不要再破壞立法會」，現場情況混亂。其後石禮謙宣布會議暫停，部分建制派人員退出會議室 1。新同盟范國威倒地，救護員到場以擔架抬走送院，民主派議員則指范國威曾被推撞。

原文：《影像現場：《逃犯條例》修訂法案委員會「鬧雙胞」 泛民建制議員爆發衝突》
© 端傳媒 Initium Media